{
  "mediumquestion": [
    {
      "question": "Mặt trời cách Trái đất bao xa?",
      "answer1": "A. 93 triệu dặm",
      "answer2": "B. 100 triệu dặm",
      "answer3": "C. 150 triệu dặm",
      "answer4": "D. 200 triệu dặm",
      "correct": "A. 93 triệu dặm"
    },
    {
      "question": "Ai là tác giả của lý thuyết tương đối?",
      "answer1": "A. Isaac Newton",
      "answer2": "B. Albert Einstein",
      "answer3": "C. Niels Bohr",
      "answer4": "D. Stephen Hawking",
      "correct": "B. Albert Einstein"
    },
    {
      "question": "Ai là người đầu tiên đưa ra giả thuyết về tiến hóa?",
      "answer1": "A. Gregor Mendel",
      "answer2": "B. Charles Darwin",
      "answer3": "C. Albert Einstein",
      "answer4": "D. Nikola Tesla",
      "correct": "B. Charles Darwin"
    },
    {
      "question": "Sân vận động nào là lớn nhất thế giới?",
      "answer1": "A. Maracanã",
      "answer2": "B. Camp Nou",
      "answer3": "C. Rungrado 1st of May",
      "answer4": "D. Old Trafford",
      "correct": "C. Rungrado 1st of May"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào có tổng sản phẩm quốc nội (GDP) lớn nhất thế giới?",
      "answer1": "A. Trung Quốc",
      "answer2": "B. Mỹ",
      "answer3": "C. Nhật Bản",
      "answer4": "D. Đức",
      "correct": "B. Mỹ"
    },
    {
      "question": "Trong môn toán học, biểu thức nào gọi là số Pi?",
      "answer1": "A. 3.14",
      "answer2": "B. 2.71",
      "answer3": "C. 1.62",
      "answer4": "D. 4.56",
      "correct": "A. 3.14"
    },
    {
      "question": "Vị hoàng đế nào đã cho xây dựng Vạn Lý Trường Thành?",
      "answer1": "A. Tần Thủy Hoàng",
      "answer2": "B. Hán Vũ Đế",
      "answer3": "C. Đường Thái Tông",
      "answer4": "D. Tống Chân Tông",
      "correct": "A. Tần Thủy Hoàng"
    },
    {
      "question": "Trong ngành khoa học máy tính, thuật ngữ 'AI' là viết tắt của từ gì?",
      "answer1": "A. Artificial Intelligence",
      "answer2": "B. Automated Information",
      "answer3": "C. Advanced Interface",
      "answer4": "D. Automated Intelligence",
      "correct": "A. Artificial Intelligence"
    },
    {
      "question": "Châu nào có diện tích lớn nhất trên thế giới?",
      "answer1": "A. Châu Á",
      "answer2": "B. Châu Phi",
      "answer3": "C. Châu Mỹ",
      "answer4": "D. Châu Âu",
      "correct": "A. Châu Á"
    },
    {
      "question": "Mệnh đề nào dưới đây đúng về sự kiện ngày 9/11?",
      "answer1": "A. Nó xảy ra vào năm 2000",
      "answer2": "B. Đây là vụ tấn công khủng bố vào Trung tâm Thương mại Thế giới ở New York",
      "answer3": "C. Đây là ngày chiến tranh thế giới thứ hai kết thúc",
      "answer4": "D. Đây là ngày thành lập Liên Hợp Quốc",
      "correct": "B. Đây là vụ tấn công khủng bố vào Trung tâm Thương mại Thế giới ở New York"
    },
    {
      "question": "Sự kiện 'Lễ hội âm nhạc Woodstock' được tổ chức vào năm nào?",
      "answer1": "A. 1969",
      "answer2": "B. 1975",
      "answer3": "C. 1980",
      "answer4": "D. 1990",
      "correct": "A. 1969"
    },
    {
      "question": "Trong lịch sử y học, ai là người đầu tiên tìm ra nguyên lý tiêm vắc-xin?",
      "answer1": "A. Louis Pasteur",
      "answer2": "B. Edward Jenner",
      "answer3": "C. Alexander Fleming",
      "answer4": "D. Robert Koch",
      "correct": "B. Edward Jenner"
    },
    {
      "question": "Điều gì gây ra hiện tượng mưa axit?",
      "answer1": "A. Sự bốc hơi của nước biển",
      "answer2": "B. Khí thải từ các nhà máy và phương tiện giao thông",
      "answer3": "C. Mưa lớn kéo dài",
      "answer4": "D. Dòng chảy sông ngòi",
      "correct": "B. Khí thải từ các nhà máy và phương tiện giao thông"
    },
    {
      "question": "Tác phẩm 'Cô bé Lọ Lem' là của tác giả nào?",
      "answer1": "A. Hans Christian Andersen",
      "answer2": "B. Charles Perrault",
      "answer3": "C. J.K. Rowling",
      "answer4": "D. Brothers Grimm",
      "correct": "B. Charles Perrault"
    },
    {
      "question": "Hiện tượng 'El Niño' có ảnh hưởng chính đến vùng nào trên thế giới?",
      "answer1": "A. Bắc Mỹ",
      "answer2": "B. Nam Mỹ",
      "answer3": "C. Đông Nam Á",
      "answer4": "D. Châu Âu",
      "correct": "B. Nam Mỹ"
    },
    {
      "question": "Nhà khoa học nào là người sáng lập ra lý thuyết cơ học lượng tử?",
      "answer1": "A. Max Planck",
      "answer2": "B. Albert Einstein",
      "answer3": "C. Niels Bohr",
      "answer4": "D. Erwin Schrödinger",
      "correct": "A. Max Planck"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào có nền kinh tế lớn thứ ba thế giới?",
      "answer1": "A. Trung Quốc",
      "answer2": "B. Nhật Bản",
      "answer3": "C. Đức",
      "answer4": "D. Anh",
      "correct": "B. Nhật Bản"
    },
    {
      "question": "Người phụ nữ đầu tiên giành giải Nobel Hòa Bình là ai?",
      "answer1": "A. Malala Yousafzai",
      "answer2": "B. Marie Curie",
      "answer3": "C. Aung San Suu Kyi",
      "answer4": "D. Jane Addams",
      "correct": "D. Jane Addams"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào sản xuất cà phê nhiều nhất trên thế giới?",
      "answer1": "A. Brazil",
      "answer2": "B. Colombia",
      "answer3": "C. Việt Nam",
      "answer4": "D. Indonesia",
      "correct": "A. Brazil"
    },
    {
      "question": "Quá trình tạo ra năng lượng trong Mặt Trời là quá trình gì?",
      "answer1": "A. Quá trình phân hạch hạt nhân",
      "answer2": "B. Quá trình phản ứng tổng hợp hạt nhân",
      "answer3": "C. Quá trình điện phân",
      "answer4": "D. Quá trình phát xạ điện từ",
      "correct": "B. Quá trình phản ứng tổng hợp hạt nhân"
    },
    {
      "question": "Người sáng lập Facebook là ai?",
      "answer1": "A. Bill Gates",
      "answer2": "B. Steve Jobs",
      "answer3": "C. Mark Zuckerberg",
      "answer4": "D. Larry Page",
      "correct": "C. Mark Zuckerberg"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào có dân số đông nhất thế giới?",
      "answer1": "A. Trung Quốc",
      "answer2": "B. Ấn Độ",
      "answer3": "C. Mỹ",
      "answer4": "D. Indonesia",
      "correct": "B. Ấn Độ"
    },
    {
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Canada?",
      "answer1": "A. Toronto",
      "answer2": "B. Vancouver",
      "answer3": "C. Montreal",
      "answer4": "D. Ottawa",
      "correct": "D. Ottawa"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng với nền văn hóa Samurai?",
      "answer1": "A. Trung Quốc",
      "answer2": "B. Nhật Bản",
      "answer3": "C. Hàn Quốc",
      "answer4": "D. Thái Lan",
      "correct": "B. Nhật Bản"
    },
    {
      "question": "Ai là tác giả của 'Đại Vương?'",
      "answer1": "A. William Shakespeare",
      "answer2": "B. Victor Hugo",
      "answer3": "C. H.G. Wells",
      "answer4": "D. George Orwell",
      "correct": "D. George Orwell"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào là nơi phát minh ra điện thoại?",
      "answer1": "A. Mỹ",
      "answer2": "B. Anh",
      "answer3": "C. Nhật Bản",
      "answer4": "D. Canada",
      "correct": "A. Mỹ"
    },
    {
      "question": "Phát minh ra lý thuyết dây (String Theory) là của nhà vật lý nào?",
      "answer1": "A. Albert Einstein",
      "answer2": "B. Stephen Hawking",
      "answer3": "C. Michio Kaku",
      "answer4": "D. Niels Bohr",
      "correct": "C. Michio Kaku"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào đứng đầu về sản xuất dầu mỏ trên thế giới?",
      "answer1": "A. Mỹ",
      "answer2": "B. Nga",
      "answer3": "C. Saudi Arabia",
      "answer4": "D. Venezuela",
      "correct": "C. Saudi Arabia"
    },
    {
      "question": "Công ty nào đầu tiên chế tạo máy tính cá nhân?",
      "answer1": "A. IBM",
      "answer2": "B. Apple",
      "answer3": "C. Microsoft",
      "answer4": "D. Hewlett-Packard",
      "correct": "A. IBM"
    },
    {
      "question": "Loài vật nào được gọi là vua của rừng xanh?",
      "answer1": "A. Hổ",
      "answer2": "B. Sư tử",
      "answer3": "C. Báo đốm",
      "answer4": "D. Voi",
      "correct": "B. Sư tử"
    },
    {
      "question": "Nhà sáng lập công ty Tesla là ai?",
      "answer1": "A. Steve Jobs",
      "answer2": "B. Elon Musk",
      "answer3": "C. Mark Zuckerberg",
      "answer4": "D. Bill Gates",
      "correct": "B. Elon Musk"
    },
    {
      "question": "Đơn vị đo lực trong hệ SI là gì?",
      "answer1": "A. Nút",
      "answer2": "B. Newton",
      "answer3": "C. Pascal",
      "answer4": "D. Joule",
      "correct": "B. Newton"
    },
    {
      "question": "Phát minh ra máy bay là của ai?",
      "answer1": "A. Thomas Edison",
      "answer2": "B. Wright brothers",
      "answer3": "C. Nikola Tesla",
      "answer4": "D. Alexander Graham Bell",
      "correct": "B. Wright brothers"
    },
    {
      "question": "Người sáng lập hãng xe Toyota là ai?",
      "answer1": "A. Henry Ford",
      "answer2": "B. Soichiro Honda",
      "answer3": "C. Kiichiro Toyoda",
      "answer4": "D. Elon Musk",
      "correct": "C. Kiichiro Toyoda"
    },
    {
      "question": "Vị tổng thống nào ký hiệp định hòa bình Versailles kết thúc Thế chiến I?",
      "answer1": "A. Woodrow Wilson",
      "answer2": "B. Franklin D. Roosevelt",
      "answer3": "C. Harry S. Truman",
      "answer4": "D. Dwight D. Eisenhower",
      "correct": "A. Woodrow Wilson"
    },
    {
      "question": "Ai là người phát minh ra thuốc kháng sinh?",
      "answer1": "A. Alexander Fleming",
      "answer2": "B. Louis Pasteur",
      "answer3": "C. Robert Koch",
      "answer4": "D. Marie Curie",
      "correct": "A. Alexander Fleming"
    },
    {
      "question": "Châu lục nào có đất liền rộng nhất?",
      "answer1": "A. Châu Á",
      "answer2": "B. Châu Mỹ",
      "answer3": "C. Châu Phi",
      "answer4": "D. Châu Âu",
      "correct": "A. Châu Á"
    },
    {
      "question": "Khi nào chiến tranh thế giới thứ hai kết thúc?",
      "answer1": "A. 1945",
      "answer2": "B. 1944",
      "answer3": "C. 1950",
      "answer4": "D. 1942",
      "correct": "A. 1945"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào có nền văn hóa Maya cổ đại?",
      "answer1": "A. Peru",
      "answer2": "B. Mexico",
      "answer3": "C. Brazil",
      "answer4": "D. Argentina",
      "correct": "B. Mexico"
    },
    {
      "question": "Quá trình sinh ra năng lượng trong cơ thể là gì?",
      "answer1": "A. Hô hấp tế bào",
      "answer2": "B. Quá trình lên men",
      "answer3": "C. Hấp thụ ánh sáng",
      "answer4": "D. Thủy phân",
      "correct": "A. Hô hấp tế bào"
    },
    {
      "question": "Tác phẩm '1984' được viết bởi nhà văn nào?",
      "answer1": "A. Aldous Huxley",
      "answer2": "B. George Orwell",
      "answer3": "C. H.G. Wells",
      "answer4": "D. Ernest Hemingway",
      "correct": "B. George Orwell"
    },
    {
      "question": "Địa điểm nào là nơi bắt đầu cuộc chiến tranh Việt Nam?",
      "answer1": "A. Điện Biên Phủ",
      "answer2": "B. Quảng Trị",
      "answer3": "C. Hồ Chí Minh",
      "answer4": "D. Gia Định",
      "correct": "A. Điện Biên Phủ"
    }
  ]
}
